\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsmath, amsfonts, amsthm}
\usepackage{algorithm, algpseudocode}
\usepackage{titling} % Espacamento do titylo
\usepackage{pgfplots}


\usepackage{../../macros}


\setlength{\droptitle}{-5em}
\title{Matematica Discreta}
\author{Exame Final}
\date{11 de maio de 2022}

% Ex 1 -----------------------------------

\newcommand{\ExInducao}{ % Template Tex2 precisava virar macro...


}

\newcommand{\fibM}{
        \begin{pmatrix}
            1 & 1 \\
            1 & 0
        \end{pmatrix}
}

\newcommand{\ExI}{ % Coitado de quem precisar dar manutencao nisso aqui... risos
    Intuicao

    \[
        \begin{array}{c|c|c|c|c|c|c|c}
            n & 0 & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 \\
            \hline
            F(n) & 0 & 1 & 1 & 2 & 3 & 5 & 8
        \end{array}
    \]

    \begin{align*}
        \fibM^0 &=
        \begin{pmatrix}
            1 & 0 \\
            0 & 1
        \end{pmatrix} 
        \\ % 1 ------------------------
        \fibM^1 &= \fibM \cdot
        \begin{pmatrix}
            1 & 0 \\
            0 & 1
        \end{pmatrix} =
        \begin{pmatrix}
            1+0 & 0+1 \\
            1+0 & 0+0
        \end{pmatrix} =
        \begin{pmatrix}
            1 & 1 \\
            1 & 0
        \end{pmatrix}
        \\ % 2 ------------------------
        \fibM^2 &= \fibM \cdot
        \begin{pmatrix}
            1 & 1 \\
            1 & 0
        \end{pmatrix} = 
        \begin{pmatrix}
            1+1 & 1+0 \\
            1+0 & 1+0
        \end{pmatrix} = 
        \begin{pmatrix}
            2 & 1 \\
            1 & 1
        \end{pmatrix} 
        \\ % 3 ------------------------
        \fibM^3 &= \fibM \cdot
        \begin{pmatrix}
            2 & 1 \\
            1 & 1
        \end{pmatrix} =
        \begin{pmatrix}
            2+1 & 1+1 \\
            2+0 & 1+0
        \end{pmatrix} = 
        \begin{pmatrix}
            3 & 2 \\
            2 & 1
        \end{pmatrix} 
        \\ % 4 ------------------------
        \fibM^4 &=  \fibM \cdot
        \begin{pmatrix}
            3 & 2 \\
            2 & 1
        \end{pmatrix} =
        \begin{pmatrix}
            3+2 & 2+1 \\
            3+0 & 2+0
        \end{pmatrix} = 
        \begin{pmatrix}
            5 & 3 \\
            3 & 2
        \end{pmatrix} 
    \end{align*}
    \[ \vdots \]
    \begin{align*}
        % n ------------------------
        \fibM^{n} &= 
        \begin{pmatrix}
            F(n+1) & F(n) \\
            F(n) & F(n-1)
        \end{pmatrix}
    \end{align*}
    \begin{align*}
        \\ % n+1 ------------------------
        \fibM^{n+1} &= \fibM \cdot
        \begin{pmatrix}
            F(n+1) & F(n) \\
            F(n) & F(n-1)
        \end{pmatrix} \\
            &= 
        \begin{pmatrix}
            F(n+1) + F(n) & F(n) + F(n-1) \\
            F(n+1) + 0 & F(n) + F(n-1)
        \end{pmatrix} \\
            &=
        \begin{pmatrix}
            F(n+2) & F(n+1) \\
            F(n+1) & F(n+1)
        \end{pmatrix} \\
        \\ % n+1 ------------------------
    \end{align*}

    \newpage

    \begin{proof}
        Vamos provar que 
        \begin{equation}\label{Claim}\tag{Reivindicacao}
            \begin{pmatrix}
                1 & 1 \\
                1 & 0
            \end{pmatrix} ^ n =
            \begin{pmatrix}
                F(n+1) & F(n) \\
                F(n) & F(n-1)
            \end{pmatrix},
            \quad \forall n > 0
        \end{equation}

        \textbf{Base:} Vamos provar que
        \begin{equation}\label{Base}\tag{Base}
            \begin{pmatrix}
                1 & 1 \\
                1 & 0
            \end{pmatrix} ^ 1 =
            \begin{pmatrix}
                F(2) & F(1) \\
                F(1) & F(0)
            \end{pmatrix},
        \end{equation}

        Por um lado, temos
        \[
            \fibM^1 = \fibM \cdot 
                \begin{pmatrix}
                    1 & 0 \\
                    0 & 1
                \end{pmatrix} = \fibM
        \]
        Pelo outro
        \begin{align*}
            F(0) &= 0 \\
            F(1) &= 1 \\
            F(2) &= 1 
        \end{align*}
        \[
            \begin{pmatrix}
                F(2) & F(1) \\
                F(1) & F(0)
            \end{pmatrix} = 
            \fibM
        \]
        Portanto \eqref{Base}

        \textbf{Hipotese Indutiva:} Seja $a \in \mathbb{N}$ tal que
            \begin{equation}\label{HI}\tag{HI}
                \fibM^k =
                \begin{pmatrix}
                    F(k+1) & F(k) \\
                    F(k) & F(k-1)
                \end{pmatrix},
                \forall k \in [1..a]
            \end{equation}
        
        \textbf{Passo:} Vamos provar que
            \begin{equation}\label{Passo}\tag{Passo}
                \fibM^{k+1} = 
                \begin{pmatrix}
                    F(k+2) & F(k+1) \\
                    F(k+1) & F(k)
                \end{pmatrix},
            \end{equation}
       Pela definicao de multiplicacao de matrizes, temos
       \begin{equation}\label{shi}
            \fibM^{k+1} = \fibM \cdot \fibM^k
       \end{equation}

       e pela HI, segue que
        \[
            \fibM^k = 
            \begin{pmatrix}
                F(k+1) & F(k) \\
                F(k) & F(k-1)
            \end{pmatrix}
        \]

      Substituindo em \eqref{shi}
      \begin{align*}
            \fibM \cdot \fibM^k 
                &= \fibM \cdot
                    \begin{pmatrix}
                        F(k+1) & F(k) \\
                        F(k) & F(k-1)
                    \end{pmatrix}\\
                &= \begin{pmatrix}
                        F(k+1) + F(k) & F(k) + F(k-1) \\
                        F(k+1) & F(k)
                    \end{pmatrix} \\
                &= \begin{pmatrix}
                        F(k+2) & F(k+1) \\
                        F(k+1) & F(k)
                    \end{pmatrix}
      \end{align*}

      Portanto \eqref{Passo}

      Portanto \eqref{Claim}

    \end{proof}
}

% Ex 2 -----------------------------------

\newcommand{\ExII}{ 
}


% Ex 3 -----------------------------------

\newcommand{\ExIII}{ 

}

% Ex 4 -----------------------------------

\newcommand{\ExIV}{ 

}


\begin{document}
    \maketitle

    \begin{enumerate} % Enunciado
        \item Prove que
            \begin{equation}
                \begin{pmatrix}
                    1 & 1 \\
                    1 & 0
                \end{pmatrix} ^ n
                =
                \begin{pmatrix}
                    F(n+1) & F(n)\\
                    F(n) & F(n-1) 
                \end{pmatrix} ^ n
            \end{equation}

        \subitem  onde $F(n), \quad F:\mathbb{N}\to\mathbb{N}$ denota a sequencia de Fibonacci, dada por
            \begin{equation*}
                F(n) =  \begin{cases}
                            n, & n \leq 1 \\
                            F(n-1) + F(n-2), & n > 1
                        \end{cases}
            \end{equation*}

        \item Resolva a seguinte recorrencia
            \begin{equation*}
                f(n) = \begin{cases}
                            1, & n = 1 \\
                            f(\FLO{\sqrt{n}}) + \frac{n}{2}, & n > 1
                        \end{cases}
            \end{equation*}

        \item E verdade que $\sum_{i=0}^{n}i(i-2) \approx \frac{n^3}{6}$? Justifique

        \item O sorteio 2052 ...
        
    \end{enumerate}

    \newpage

    \begin{enumerate} % Respostas
        \item \ExI \newpage

        \item \ExII \newpage 

        \item \ExIII \newpage

        \item \ExIV \newpage
    \end{enumerate}


\end{document}
